[平心而論]淨係計唱功GEM勁啲定容祖兒勁啲?

GEM
容祖兒

最好講埋原因

咁音域一定係gem
不過係點定義唱功呀？

容祖兒聲帶生過繭兼失過幾次聲
把聲已經爛爛地
把聲冇初出道咁厚咁靚
佢宜家靠技巧+經驗撐住
不過香港歌手佢唱現場已經係最穩最top

靠後台撐住咋
不過佢係真係live穩既
btw投左gem

漿比起春卷有爆發力音域更闊仲要無扯蝦,其他既技巧唔覺有咩會輸

其實容祖兒嘅發聲位置D偏低......
GEM嘅發聲其實好唔錯,只係好多時候都依賴個鼻腔共鳴,口腔空間經常都比唔夠,所以把聲唔夠穿透力(呢點容祖兒表現好D),同時咬字唔夠好

一定係GEM
容祖兒只係由K房訓練出黎唱得好
但GEM係天生勁（所以成就佢串串頁）
難得人才

我成日覺得GEM唱live好似好輕鬆咁

gem把聲厚但唔磁性
而且音樂品味似乎好俗 成日chok d 死人聲

容祖兒磁性同舒服好多

技巧嚟講gem冇得輸
不過我中意春卷多啲

我都鍾意容祖兒把聲多啲

因為港台澳樂迷喜好呢種唱法
Gem果種歐美/大陸就鐘意

GEM以前啲歌其實都啱香港人口味

Tell me where did u goooo

Gem 唔係奶共上左去搵人仔既話
留係香港實做到巨星

GEM如果繼續留係香港發展 得佢先可以同容祖兒爭